# Обнаружение ошибок и простоев с использованием продуктов APM


### Объяснение в один абзац

Исключение != Ошибка. Традиционная обработка ошибок предполагает наличие исключения, но ошибки приложения могут проявляться в виде медленных путей кода, времени простоя API, нехватки вычислительных ресурсов и многого другого. Именно здесь продукты APM пригодятся, поскольку они позволяют обнаруживать широкий спектр "скрытых" проблем с минимальной настройкой. Среди общих функций продуктов APM, например, оповещение, когда HTTP API возвращает ошибки, обнаружение, когда время отклика API падает ниже некоторого порога, обнаружение "запахов кода", функции для мониторинга ресурсов сервера, панель оперативной аналитики с IT-метриками и многие другие полезные функции. Большинство поставщиков предлагают бесплатные планы использования.

### Википедия о APM

В области управления информационными технологиями и системами Application Performance Management (APM) - это мониторинг и управление производительностью и доступностью программных приложений. APM стремится обнаруживать и диагностировать сложные проблемы производительности приложений, чтобы поддерживать ожидаемый уровень обслуживания. APM - это "перевод метрик ИТ в бизнес-значение ([то есть] ценность)". Основные продукты и сегменты.

### Понимание рынка APM

Продукты APM составляют 3 основных сегмента:

1. Мониторинг веб-сайтов или API - внешние сервисы, которые постоянно отслеживают время безотказной работы и производительность посредством HTTP-запросов. Можно настроить за несколько минут. Ниже приведены несколько избранных претендентов: [Pingdom](https://www.pingdom.com/), [Uptime Robot](https://uptimerobot.com/), and [New Relic](https://newrelic.com/application-monitoring).

2. Инструментарий кода - семейство продуктов, которое требует встраивания агента в приложение для использования таких функций, как медленное обнаружение кода, статистика исключений, мониторинг производительности и многое другое. Ниже приведены несколько выбранных претендентов: New Relic, App Dynamics.

3. Панель оперативных сведений - эта линейка продуктов направлена ​​на то, чтобы упростить работу оперативной команды с помощью метрик и кураторского контента, которые помогают легко оставаться на вершине производительности приложений. Обычно это включает в себя объединение нескольких источников информации (журналы приложений, журналы БД, журналы серверов и т.д.) и предварительную работу по разработке панели мониторинга. Ниже приведены несколько избранных претендентов: [Datadog](https://www.datadoghq.com/), [Splunk](https://www.splunk.com/), [Zabbix](https://www.zabbix.com/).



### Пример: UpTimeRobot.Com - панель мониторинга сайта
![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/uptimerobot.jpg "Панель мониторинга сайта")

 ### Пример: AppDynamics.Com – сквозной мониторинг в сочетании с инструментарием кода
![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/app-dynamics-dashboard.png "Сквозной мониторинг в сочетании с инструментарием кода")
